왔어.
늦었네.
밥좀 줘.
여태 밥도 못먹고 뭐했어? 시간이 몇신데? 때되면 밥부터 먹고하지. 다 먹고 살자고 하는 짓인데.
일하다 보니 정신없었어. 근데 말투가 왜 그래?
나 종일 주방에서 살았어. 하루종일 다리가 퉁퉁 붓도록 종종거렸다구. 우리집 식구들은 왜 나만보면 밥달래? 내가 밥순이로 보여? 하루종일 밥상을 몇번 차린줄 알어? 차례 음식도 나 혼자 다했어. 
난 놀았냐? 하루종일 밥먹을새도 없이 정신없이 일했다. 명절이면 찜질방 정신없는거 알잖아. 내 집에 와서 밥달란 소리도 못하고, 참, 김현찰 그렇게 사냐? 됐다. 그냥 굶는다 굶어. 
차려줄께.
됐어. 안먹어.
